美國淨網行動導致全球互聯網變成分裂網

美國國務卿蓬佩奧宣佈，美國要開展「淨網」行動，將中國影響力和中國公司從美國互聯網上移除。

但是批評者認為，美國開展淨網行動，全球互聯網將受到更多限制，不再是全球開放無國界的互聯網。

這種「分裂網」（Splinternet）的概念，最初一般被用來描述加了防火牆的中國網絡世界，近來俄羅斯的網絡政策也趨向分裂網概念。

在所謂的分裂網裏，沒有什麼網絡內容一開始就是全球化的，政府為了能控制人們在網絡上看到的內容，就採取這種措施管理互聯網。

中國的防火牆就是最好的例子，在互聯網上設立一道邊界牆將自己圍起來，在牆裏面看不到谷歌，也看不到臉書，要看只能「翻牆」。

但人們不會預料到美國竟然也會跟著中國看齊，而這正好就是蓬佩奧所說的淨網行動下的必然結果。

蓬佩奧說，要在美國的手機程序商店移除「不受信任」的手機軟件。

「中華人民共和國的應用程式威脅我們的隱私，散播病毒，進行宣傳和提供不實信息。」

但問題是，哪些中國應用程序不受信任？看起來他說的似乎是所有的中國應用程序。

英國薩里大學的網絡安全專家伍德沃德（Alan Woodward）表示，蓬佩奧的講話令人驚訝。

政策轉彎
「美國政府長期以來一直批評其他國家控制互聯網的接觸，而現在美國也在做同樣的事情，這簡直就是網絡世界的巴爾幹化在我們的眼前活生生地上演。」

這樣說可能有點誇張，蓬佩奧「清理」中國公司的原因和集權國家控制網絡輿論的慾望很不一樣。

但如果蓬佩奧真的這麼做，那將是數十年來美國網絡政策首次出現大轉彎。

如果世界上有哪個國家倡導自由的互聯網，根基於憲法賦予的言論自由權利的互聯網，那一定是美國。

但特朗普政府的態度有所不同，部分原因是在美國運作的中國公司帶來的安全顧慮有所增加。

美國11月就要進行總統大選，特朗普的淨網行動，以及在科技領域之外對中國的其他政策，都被視為和選舉策略有關。

但特朗普也有可能會輸掉大選，那麼民主黨對中國的政策可能會更加溫和。

不過以目前情況來看，特朗普理想中的美國互聯網，沒有中國的參與，但諷刺的是，和中國的互聯網很相似。

只要看看TikTok就知道了，如果微軟買下TikTok美國分部，世界上就會有3個TikTok了。

一個中國的抖音，一個美國的TikTok，一個是世界其餘地方的TikTok。

難道這是互聯網的未來模式嗎？

唔好阻人睇av 就ok

大陸個網好似一直都脫晒節gala

On9
係分西方自由民主國家陣營同獨裁貪腐國家

呢種係防衛民主機制

一早分裂左，講緊中國

點解唔講點解大陸無WhatsApp, Facebook, YouTube?

大陸長城防火牆就係分裂既開始

大佬你飛機都係一班對一班互換

有咩理由被人ban十幾年

咩動成都唔做

成班鬼真係大愛到傻傻地

支那一早分裂左

鐵幕徐徐降下，本身係單方面，外國都仲上到支網用支app

覺得有本錢去大愛先會咁
發覺燒到埋身果陣班大愛撚第一個割先

係，用過百度search野，99%results係唔用得既，or 一篇文、轉貼幾百次

中共曾經可以用google?

唔係Splinternet, 只有互聯網同中共內聯網之分

呢D文章似是而非，德國批評美國撤軍加拿大批評美國加鋁關稅一樣可以響美國睇得到。美國限制D乜？

依家係冷戰，禁制敵方嘅宣傳機器係必然，限制獨裁政權宣傳機器嘅資訊有乜問題？一唔係叫北平共产党同美帝齊齊取消「網禁」囉

重點係香港屬於邊面

That is big !

Next strike!!

點解係屌鳩美帝刪除有害內容，而唔係屌鳩支那整防火長城限制資訊流通
乜春評論嚟

英國薩里大學的網絡安全專家伍德沃德（Alan Woodward）
又發現多個一潛在共狗

我懷疑美國2018年就已經Plan緊

再睇返呢個總結, 一切源自2018

CLS 自由既根基俾支那攻擊緊都仲要自由落去唔反擊咁咪抵佢滅亡囉
呀伍德沃德你死唔緊要 唔好拖其他人去死

支那網絡連av都睇唔到

開左道門俾你 你就入嚟偷野
我關門係我唔o岩？

強國邏輯

對中國防火場視而不見

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr